<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-11-19T08:57:43+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Victor Ionzon</title><subtitle>This is site is created in the course 1dv022, clientbased webprogramming.</subtitle><entry><title type="html">Open Graph</title><link href="http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/open-graph.html" rel="alternate" type="text/html" title="Open Graph" /><published>2019-11-18T16:00:00+01:00</published><updated>2019-11-18T16:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/open-graph</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/open-graph.html">&lt;p&gt;När man länkar en sida på sociala medier, t ex Facebook, visas en liten ruta med en bild och lite information om hemsidan man länkar. Detta gör Open Graph och är till för att man ska få en överblicksbild av hemsidan som länkas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag har använt Open Graph och lagt in i head-taggen så som är beskrivet i dokumentationen. Jag har lagt till dom meta-taggarna som var som krav, dvs. title, url, type och image.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">När man länkar en sida på sociala medier, t ex Facebook, visas en liten ruta med en bild och lite information om hemsidan man länkar. Detta gör Open Graph och är till för att man ska få en överblicksbild av hemsidan som länkas.</summary></entry><entry><title type="html">Blog comments</title><link href="http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/blog-comments.html" rel="alternate" type="text/html" title="Blog comments" /><published>2019-11-18T13:34:00+01:00</published><updated>2019-11-18T13:34:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/blog-comments</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/blog-comments.html">&lt;p&gt;För att implementera blogkommentarer har jag använt disqus. Jag tyckte det verkade som det smidigaste sättet då det redan fanns implementerat i jekyll-koden för disqus. I mina disqus-inställningar har jag egentligen inte ändrat något mer än att gäster utan konto också ska kunna kommentera.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">För att implementera blogkommentarer har jag använt disqus. Jag tyckte det verkade som det smidigaste sättet då det redan fanns implementerat i jekyll-koden för disqus. I mina disqus-inställningar har jag egentligen inte ändrat något mer än att gäster utan konto också ska kunna kommentera.</summary></entry><entry><title type="html">Humans.txt</title><link href="http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/humans.txt.html" rel="alternate" type="text/html" title="Humans.txt" /><published>2019-11-18T13:20:00+01:00</published><updated>2019-11-18T13:20:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/humans.txt</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/humans.txt.html">&lt;p&gt;Humans.txt är en textfil som man lägger i sin webbsidemapp i likhet med robots.txt. Den innehåller information om vilka som har gjort hemsidan och vilket titel dom har, mjukvara man använt osv.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag har bara kollat på den länken som följde med i uppgiftsbeskrivningen och utgått från den mall som fanns på sidan dvs. skrivit vad jag heter, lite kontaktinformation, vilken mjukvara jag har använt och vilken version av HTML osv har.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Humans.txt är en textfil som man lägger i sin webbsidemapp i likhet med robots.txt. Den innehåller information om vilka som har gjort hemsidan och vilket titel dom har, mjukvara man använt osv.</summary></entry><entry><title type="html">Robots.txt</title><link href="http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/robots.txt.html" rel="alternate" type="text/html" title="Robots.txt" /><published>2019-11-18T13:15:00+01:00</published><updated>2019-11-18T13:15:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/robots.txt</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/robots.txt.html">&lt;p&gt;Robots.txt är en text fil man skapar för att styra hur sökrobotar ska komma åt din sida. Du kan bestämma själv i filen vad du vill att dom ska kunna se och inte.
Om en sökrobot besöker din sida så kommer den, innan den går till din ingångssida (exempelvis index.html), söka efter en fil som heter just robots.txt och se vad den får komma åt och inte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag har konfigurerat min robots.txt så att den kan komma åt allt utom den sidan som handlar om mig då jag tycker att det känns onödigt att en sökrobot söker igenom den då jag har skrivit ganska mycket om mig själv.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Robots.txt är en text fil man skapar för att styra hur sökrobotar ska komma åt din sida. Du kan bestämma själv i filen vad du vill att dom ska kunna se och inte. Om en sökrobot besöker din sida så kommer den, innan den går till din ingångssida (exempelvis index.html), söka efter en fil som heter just robots.txt och se vad den får komma åt och inte.</summary></entry><entry><title type="html">SSG</title><link href="http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/static-site-generators.html" rel="alternate" type="text/html" title="SSG" /><published>2019-11-18T13:05:00+01:00</published><updated>2019-11-18T13:05:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/static-site-generators</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/static-site-generators.html">&lt;p&gt;Jag tycker att det är väldigt smidigt. Att få en kod att bygga vidare på gör ju att få upp en sida går ju otroligt mycket snabbare.
Att bara ändra på ett ställe och koden fixar sig själv gör ju att det blir mycket lättare att underhålla och man behöver inte hålla på
och leta i koden efter vart man ska göra sina ändringar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag tycker att de projekt som är absolut mest lämpade är ju dom stora där man kanske har lite tidspress. Man kan ju bara hitta ett tema, eller kanske skapa ett eget och använda på flera webbplatser vilket ju lämpar sig till stora projekt med tidspress.
Jag tycker också att det lämpar sig till mindre projekt för dom som inte vill sitta och skriva all kod från början. Dessutom gör det ju lättare för de som endast har grundläggande kunskaper i CSS att kunna göra en väldigt sjysst sida utan att behöva sitta och traggla i flera veckor.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Jag tycker att det är väldigt smidigt. Att få en kod att bygga vidare på gör ju att få upp en sida går ju otroligt mycket snabbare. Att bara ändra på ett ställe och koden fixar sig själv gör ju att det blir mycket lättare att underhålla och man behöver inte hålla på och leta i koden efter vart man ska göra sina ändringar.</summary></entry><entry><title type="html">Precompiled CSS</title><link href="http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/precompiled-css.html" rel="alternate" type="text/html" title="Precompiled CSS" /><published>2019-11-18T12:58:00+01:00</published><updated>2019-11-18T12:58:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/precompiled-css</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/post/2019/11/18/precompiled-css.html">&lt;p&gt;Till skillnad från vanlig css tycker jag att det är lättare att underhålla och framförallt hålla ordning i css koden. I förkompilerad css
kan man återanvända kod på ett helt annat sätt än i en vanlig css-kod.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag bytte egentligen bara lite färger och ändrade lite med länkstil. Men i den genererade koden finns ju både variabler och includes som jag då har använt mig av.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Av det jag har använt än så länge så ser jag mest bara fördelar. Jag tycker att CSS kan bli rörigt och svårläst när man kommer igång och
skriver ganska mycket CSS-kod. Det ser jag inte med förkompilerad CSS utan det är mycket mer lättöverskådligt.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Till skillnad från vanlig css tycker jag att det är lättare att underhålla och framförallt hålla ordning i css koden. I förkompilerad css kan man återanvända kod på ett helt annat sätt än i en vanlig css-kod.</summary></entry></feed>